（有圖）被一間裝修工程公司呃錢！

當初我用呢間裝修公司，係因為朋友介紹。佢係一個叫BNI 的商會下認識，有關報價及付款方式問題，起初佢就咩都話可以，咩都話得，合約佢都話唔使簽就可以開工，我心想，這個朋友介紹的工程公司咁好，我都不以為疑。

但直到3星期前，裝修工程老闆突然反口，有關付款條例全部不承認，仲要全線停工，直至我們答應其要求。

我地都算啦，多一事不如小一事，就比左5成錢佢，等佢繼續開工，但今次我醒目了，我們叫佢提供最新工程之報價單據，及收據証明作紀錄，而他拒絕提交。

我地而家都唔知點算好

間裝修公司叫Corpwell Inxxxxxx Dexxxx
老闆姓何😭😭

推推推

咁都唔開全名

推推推，求助

當呢到係yahoo 知識?

即開！
Corpwell Interior Design Limited

合約佢都話唔使簽就可以開工，我心想，這個朋友介紹的工程公司咁好，我都不以為疑。

on9仔唔簽合約

只係想提醒大家，唔好比佢地再呃。

報警，有合約。未比錢就唔使驚

我諗住係因為朋友介紹，信錯朋友

合約都未簽就俾錢
喂！大家黎睇下！好大條水魚呀！

有有小學畢業 都已經開哂全名嫁啦

我本身想熄事寧人，已經比左5成錢佢，打算簽返約，收返receipt 就算，無諗過佢咁都拒絕

我知我經驗唔夠先會比人呃，唯有放上來，希望大家唔好再比佢呃啦

真係有小學畢業 先後次序都未識分

唔明，佢又冇簽合約，咁佢停工你咪搵過間囉
做乜要畀錢佢？

係咪
佢地停工 咪搵過第2間囉

你係正確架，但我個陣衰無知，諗住拿拿聲比錢佢就算數開工，而且朋友介紹，唔好搞到咁複雜，點知而家連個朋友都消失埋⋯⋯

o.........中左天仙局，報警先啦

有報價，但入面好多項目都唔岩，一直叫佢改份最新的比我地簽約，佢都拒絕，我都唔明點解佢連合約都唔簽！

報警有用嗎

唔開工未唔比錢
搵過第間

邊個負皮我😭😭
我都知我蠢

唔係咁柒呀 合約同收據都冇就俾錢

算啦當跌左
依家搵過間新整埋佢
你繼續做落去佢都會玩嘢

好少見有人咁蠢
比人呃完一轉 仲唔走
仲要比5成錢 繼續被人呃

求邊個助都冇用啦

俾左幾多錢

正仆街

五成，15 萬

你試下去報警啦 搵埋議員幫手

不過你唔簽合約又係傻嘅

哎，諗住朋友介紹，點知朋友都會呃😭😭
佢個Facebook 仲貼哂一家大細的相出來，真係唔怕⋯⋯⋯⋯

我都唔明點解佢死都唔肯簽約😭😭

議員會幫忙嗎？

咪話唔點醒你，將所有資料文件準備好就報海關，講明涉嫌詐騙要求調查及跟進
今朝先有個仆街裝修佬被定罪

味係囉，我死叫佢比份最新報價出來，佢死都唔肯

乜都要白紙黑字寫明，唔係蝕底係自己。

似香討文

報警係無9用

利申: 試過 (佢拖長黎做, 做又唔合條件, 又係朋友介紹無合約)
佢做到一半我叫佢爛私吉路, 之後佢仲恐嚇我叫我比尾數 報警一開始都唔受理, 嘈幾下先有落簿
(同朋友反左面)

工程做到一半飛起之前師傅 好難搵人接手做(好多都唔願接, 接都要上手師傅寫証明話佢已經完成)

你就蠢左D 正路就發爛唔比錢 鬥賴皮 佢驚過你....
依家你比左錢就無嫁啦...朋友又走埋佬

警察幫唔到手你就又有無識其他人呀.....一係就要靠黑吃黑

肯同你去報警已經有用好多..
你有冇你朋友電話 間公司出嘅報價 有冇其他文件證明到你係比左錢哩間公司去裝修

你單CASE有少少似早兩日嗰個入境處比裝修呃..
所以 你可以試下

有D裝修真係好撚仆街，未做之前乜柒都得得得冇問題包搞掂，之後就乜都唔得。我舊年搵個係同我老母識左幾十年未一樣當我水魚咁，仲要一堆手尾跟。屌！
回返樓主，你頭都洗濕左如果唔係想搞大佢嘅將就下冇計，仲要睇你急唔急住

冇簽合約佢都同你做左一半
你咪同佢講聲多謝囉
之後搵人做埋另一半
做咩要俾錢佢

未簽約, 未比錢, 佢就開工

之後先反口問你拎

果時緊係唔比啦

3星期, 還掂都係整爛上手d 野咋嘛

你咪搵第二班人開工囉, 佢仲死

有上去佢website同facebook睇就知間野流到爆.

介紹你既人一定搵你笨.

報警報消委會再拎近期單新聞嚇下佢la.

有冇睇新聞呀？
報完海關個裝修都入咗罪等判刑

宜家學識啦，諗住朋友介紹先咁好，點知係天仙局，所以一定要話比大家知，唔好有其他人比佢呃！！！

咪係, 反口都知唔對路都仲俾錢.

十分認同
大家都諗住朋友介紹，有時都係講個信字，點知唔熟唔食。

我其實都無咩辦法，只係希望上來分享下，希望大家唔好再比佢呃

香港人d錢真係易厄，咁就15萬。

個個係有簽合約

開左幾耐工
做左幾多成野

點解佢死都唔肯比份合約出來，呢個係咩玩法

報警係無9用

利申: 試過 (佢拖長黎做, 做又唔合條件, 又係朋友介紹無合約)
佢做到一半我叫佢爛私吉路, 之後佢仲恐嚇我叫我比尾數 報警一開始都唔受理, 嘈幾下先有落簿
(同朋友反左面)

工程做到一半飛起之前師傅 好難搵人接手做(好多都唔願接, 接都要上手師傅寫証明話佢已經完成)

你就蠢左D 正路就發爛唔比錢 鬥賴皮 佢驚過你....
依家你比左錢就無嫁啦...朋友又走埋佬

警察幫唔到手你就又有無識其他人呀.....一係就要靠黑吃黑

推到樓主見到, 真心幫手

戇鳩有樣睇

佢同我地講仲差7 個工作天就完工，叫我地比5 成錢佢，比左錢之後，叫佢比合約，比收據，全部都唔比

去到今時今日仲問呢個問題?
懵撚都知點解啦

俾左合約你，仲點繼續屈你呀大哥
你咁好屈，嚇一嚇就俾五成錢
轉個頭，又屈下你料錢
又轉個頭，話你急，叫師傅開夜，要俾工半，又再屈
分分鐘收30幾萬做10幾萬野，佢又點會俾合約你呀

whatsapp傾定電話傾
前者都仲有得搞
後者你都係算吧啦

好多謝你的分享啊😭😭
咁你本身個裝修師傅有無告你啊？

我其實真係本來想熄事寧人，比左一半錢，佢做埋工程就算，點知比完錢，佢咩都唔比出來！receipt 無，合同無

我知我地蠢，所以唯有希望話比其他人聽，唔好再中佢的伏

唔會有人被騙 。放心。捉個中學生問都識簽約。

我睇佢D野最大鑊係間野真係無料, 做左最簡單既工廠裝修. 你俾佢做落去你架屋可能仲大鑊.

以暴易暴

你用咩方法比錢佢

入cash 去佢公司account ~~

for this

資源共享-連登巴絲，團結就是力量
[url]
[/url]

我見佢Facebook 有同李錦記合作，唔衰得去邊

點以暴易暴法啊

合約又無，收據又無，錢你就俾左佢，佢話無收過都仲得，除非你銀行過數啦

無合約雙方都告唔到大家啦, (個時搵過民建聯義務律師都係話無咩用)
你真係搵律師搞都係費時失事 搞你一年半載

比左個15萬 你覺得佢依家做到現成既野 值唔值, 值就算9數 睇下有無人肯接手,

無既我勸你刮你個朋友出黎, 或者搵人上個間公司拆掂佢

認真, 財到光棍手 一去就無回頭, 唔好諗住收得返個15萬
另外即使佢話收錢再同你整,你都唔好信佢

你覺得李錦記有無同佢簽約, 篆左約佢又夠唔夠膽玩野?

越睇d回覆 越似假膠 咁輕佻

有冇退休海關親戚朋友
無既無人幫到你

我唔會信佢啦，而家尾數都唔想比佢，我真係好心信朋友介紹，仲要好大個商會，叫咩BNI, 係銅鑼灣的酒店，點知都會係咁！

有裝修到一半的圖tim ，要唔要post 埋出來
假膠就唔會開哂名，貼哂相啦

搵個朋友出黎係第一樣要做架啦，不過估都估到會話佢都唔知點解會咁，仲會問你點解唔簽約，唔簽約俾人呃都唔關佢事。

搵人同佢地傾偈，除非有自己人真係夠class出到面拆得掂，唔係既話搵蝦兵蟹將都係得啖笑。記住，好多古惑仔都係靠擺門搵笨柒搵食。而家人地發現有水魚，唔通唔食呀？出師無名，調轉頭收你兩三萬茶錢話趕班人走，轉個頭就無件事都仲得

唉，擺到明就同另我一個朋友，裝個局來呃人啦

bni阿茂都去得，大撚把細公司去個度識人搲撈

原來係咁！！佢地講咩先付出後回報，講到好團結，好有得著咁
我先信左佢地

你唔係蠢係on9

無簽合約

唔好咁啦，我已經比人呃左十幾萬

其實真正既business dinner或者social都係invitation only，亦都唔會要俾乜柒會費，又要去聽talk又剩咁

見佢話同李錦記做生意，咪又信左佢

我記得啦，佢地好似話係分好多chapter, 叫synergy, 要好早起身架嘛

我又覺得未必關你朋友事，講真三十萬工程，我當佢拆10%都唔係好大數目，無咩必要去一齊砌你
你朋友會去呢啲bni，正路都係初搞生意又或者係金融保險業，呢兩類人最鍾意就係做順水人情，扮到識好多人，交遊廣闊。得你會多謝佢，唔得又唔入佢肉，why not

其實我呢個朋友雖然唔係話咩深交，識左好耐，但都識左幾年，有時工作上都有點來往，所以先咁信佢

利申一下，借朋友account

唔關佢事洗咩著草
唔關佢事既話係朋友就幫樓主一齊討伐間裝修公司啦

即使唔幫手都唔洗避樓主囉 光明正大

其實追就實無得追返嫁啦, 睇下依啖氣你點吞得落姐....
依家係睇你會唔會為啖氣去TAKEACTION

衰左，仲伸個頭出黎，搏屌咩
一齊追間公司，佢有咩so？
樓主都話同個朋友唔係話真係好熟，瀨左屎仲唔四個大字呀？

出來做左幾年野就知錢銀冇朋友

講真，佢係有人吹到雞起班裝修佬圍既，佢都會上黎問點算啦…
如果本身無人既，我真係唔建議無啦啦搵人搞事，你上人公司，人地報警就名正言順。
但你單裝修無單無據就蛇咬都唔入

衰左，仲伸個頭出黎，搏屌咩
一齊追間公司，佢有咩so？
樓主都話同個朋友唔係話真係好熟，瀨左屎仲唔四個大字呀？[/quote]

你岩, 根本唔係朋友
樓主太易信人, 真係朋友會咁咩

btw樓主你唔覺張相好假咩

你講得好岩，我而家都係嬲得制，放佢我惡行上連登，話比大家知，要小心佢！

我係佢Facebook 到拎圖架咋

同埋樓主個FEEL咁怕事, 其實都打定輸數啦

個15萬就輸左, 爭在人地會唔會追佢尾數, 我勸你蛇咬都唔好比, 佢知你地址,唔知你公司定住宅啦, 裝返個IPCAM

有咩都可以做証據

BNI早餐會
一班冇生意嘅人加入去互相R生意

咁我勸你勤D推POST 加油啦

唔簽約就比錢樓主除左扺死之外唔扺可憐
係經過咁多年大陸老千騙案下都可以靠個信字
除左智障外係冇解釋

真假都好，都唔代表唔會呃人
張震遠都好多人識同識好多人，咪又係用假bank guarantee去呃人，搞到要受

之前我大學同學係咁叫我入，話好有用……我話無時間……
我慳返啲時間，打多個飛機好過啦

痴撚線邊有人未簽約就畀錢

我係一開頭都無比錢，都無簽約。。。
去到裝修中期，佢突然反口，話仲差7個工作天，突然要我找一半數，就可以完工，咁我就算啦，都係7日，順便簽返好哂合約同收據，點知比左錢後佢拒絕

係丫，我推到無得再推，個陣仲要飛的去，一去到，個個都叫你入會，講到一付出就有回報！

我而家回頭睇，真係比人呃錢呃時間！

呢間嘢個網頁似做開office
office裝修同住家裝修係兩樣嘢嚟
唔係好多公司會接晒兩樣，而兩樣都做得好
就算你簽晒合約佢都隨時交垃圾俾你因為寫仔樓交開垃圾多住家收貨標準高好多

努力緊啦，已經推左上熱門

on9

嗱，唔好話唔幫你諗計。
佢有包傢俬或者櫃個啲，你全部話唔要，你話另外搞。

收貨個日，你千祈唔好簽收，話約左人驗，你之前咁順攤找數，佢唔會驚你唔俾。

之後搵第二個裝修佬去打價，睇下你間屋俾佢整要幾多，記住出份正式報價。

例如，打完價出到黎既係20萬咁計，裝定眼仔，你咪準備5萬支票，佢收既，簽字簽收，白紙黑字，咁咪當煩一個月當上堂。

不過唔撚收架啦，通常就要脅你整尻爛啲裝修，又話搵人做你又剩咁。

記住，所有對話：你邊撚道？/信唔信我搵人搞你?/同埋粗口屌媽拆蟹，錄到音就錄。
全部都可以構成恐嚇，第一句直頭係三合會用語。
報警就講：裝修貨不對辦，一開始無合約，擺明詐騙。你唔願意就範，對方恐嚇自己，對方人員唔願意離開，令到你覺得有人生安全問題。
塞住門口唔俾人走，係非法禁固。

不過搞完咁多野，你最好都係租出去一年半載，唔好自住。

你唔講都無留意
笑死 用photoshop整支紅色筆塗完再key字上去既

我係office 裝修來架

你講講下又係，紅色個位油唔哂

office裝修唔簽約

法官大人，我無補充

老老實實，佢做咗幾多嘢?
叫佢離場，再搵過第二間啦
一隻手拍唔響嘅，你地搞到咁，中間有冇啲咩發生咗你冇講出嚟呀?
另外你預番執手尾間公司唔會收得平

唔好玩啦，交場前正常都俾九成錢
即係樓主俾唔夠27萬係唔會見到就快完工嘅一日
你想交場嗰日先俾5萬打發佢走？(假設其他公司報廿萬)，發夢冇咁早

幫利錦記整過倉都話同佢地合作
同公司合作又係工廠區仲要賣埋cheap既辦公室就知做開D垃圾工廠寫裝.

咁你都岩，不過都係無咩計之中，幫下佢度下
裝修收數就上中尾三期，樓主都無端端一屈就俾一半

睇張相好明顯係聽完李錦記分享會，出去影相扮識人啦…

我都玩過bni，大把人鳩流流

其實樓主一直冇交代現場而家做成點
如果真係7個工作天交到貨嘅即係大部份做起咗啦？踢走佢啦

朋友

當你水魚 提款機咋

以為心地肯同你做frd就當人朋友

以香港人果種賤種性格
有晒合約都有機會出事啦
屋企人介紹都可能中伏啦
仲要只係朋友介紹加唔簽約
樓豬係成年人

朋友

有著數咪搵你囉

做左廿幾年人都仲唔化

唔搵你笨真係對唔住自己

有部提款機比我襟都唔襟

個次序錯晒

又係裝修

認同
約又未簽, 佢工又開左,料又比左, 中途放棄點睇都係佢蝕底
佢整爛你間屋你又可以報警
分分鐘你可以壓番佢價轉頭

成左年好耐啦
係佢拒絕比份合約我地簽

好意見！到時收裝修的時候，壓返佢價😭

你都仲未搞清楚個次序
係趁而家壓佢價同佢講數
唔係收貨先講，收貨前已經俾晒大部份，講條蕉呀？你而家俾咗5成，你唔係覺得佢交貨先收剩低嗰5成咁天真呀？過兩日又問人拎錢㗎喇

佢拒絕俾約你，你咪拒絕俾錢囉
你都幾戇鳩X2

其實可能跟本唔係呃...
樓主連正常點俾錢都唔識
可能當初傾嗰時就傾咗個唔合理嘅payment terms，裝修公司覺得唔對路反口，要收錢先
講真，如果真係仲有7日就起貨，裝修公司絕對絕對唔會收得5成錢
爛尾嘅工程，事出必有因嘅

合約都唔簽？

而家信啦，大家千祈咪去啊！
唔好再俾人呃，無料扮四條，仲要呃9哂人d 錢！
嬲到連佢個手提電話都想開埋！

你好精明，其實一直我地未比錢，裝修公司已開工，因為我地係講好左我地個付款方式唔係出面正常咁比，係分期，所以佢接受一開始唔使收錢就開工，到呢個moment 都只收一半錢

你要裝修公司大把公司都幫到手，可以搵一搵我

大把裝修公司，但係選左間仆街呃人錢的

你on9 到一個點
你係想佢簽合約就叫佢準備好合約同收據先比錢，唔肯就叫佢走，唔好開工。香港有d豬真係on99 , 你係老闆又有錢揸手，怕佢有牙咩

樓主幾歲？朋友識左幾耐？
唔開單你都仲敢信.......

三五識七，十幾廿萬野講個信字？

唔坤你我邊對得我老母住呀

lm

冇簽合約唔係仲好咩
數都唔駛找
你企硬唔俾錢睇下邊個傷啲

都唔關經驗事，建議你驗下智商

但今次我醒目了

可唔可以解釋下醒目係你心目中既定義？

你朋友同你好大仇口？

戇鳩仔，你個fd自己開都要簽呀，更何況只係介紹

剛剛已列警署報案

我地係每個月比

樓主揾過間啦
問左做同行既人，佢地話就算同你做埋落去都好大機會爛尾

就算揾第二間，都有機會要俾原先所需費用更多既金額

因為唔知要你揾果間d手工掂唔掂

我問左警察，佢建議左3個方法比我
1）報海關
2）小額錢債
3）消費者委員會

推到上報